# Nextcloud

Deine eigene Cloud.

## Intro

[Nextcloud] ist ein fork (abstammung) von [Owncloud]


[Nextcloud]: https://nextcloud.com/
[Owncloud]: https://owncloud.org/

## Installation

Die [Nextcloud] Server-Software kann mit folgenden Methoden installiert werden:

1. [Archiv File](https://nextcloud.com/install/#tab-archive "Nextcloud Archiv File Download Seite")
2. [Web Installer](https://nextcloud.com/install/#tab-web "Nextcloud Web Installer Download Seite")
3. [Appliances](https://nextcloud.com/install/#tab-cloud "Nextcloud Appliances Download Seite")
    - [Docker](https://hub.docker.com/_/nextcloud/ "Nextcloud Docker Hub Seite")
    - [Snap package](https://snapcraft.io/nextcloud "Nextcloud Snap package Seite")
